【人神共憤】棄權、缺席與支持無異？請不要再騙人了

候任終審法院首席法官張舉能的任命獲立法會通過，香港司法可能步入寒冬，這並非危言聳聽，而是基於張官過去對一些敏感的案件的處理態度，張官過去多次作出保守、不利香港自由的裁決，在明知建制派過半，任免案必然通過的情況下，會計界梁繼昌投下贊成票究竟意義為何？

2016年10月立法會議員梁頌恆及游蕙禎，在立法會宣誓時「玩嘢」，被政府向高等法院入稟，原訟法庭裁定兩人宣誓無效，取消議員資格，更引發人大常委會釋法，解釋《基本法》第 104 條，間接改變宣誓及聲明條例；引起政壇震撼。

後來梁游向上訴庭上訴，時任高等法院首席法官張舉能是主審的三位法官之一，他在判詞中指出，《基本法》享有最高法律地位，並採納人大常委會就宣誓問題的釋法內容，明確表明釋法已成為本港法律一部份，對本港法庭有約束力，人大常委對基本法有解釋權，這無容置疑，但張官卻把釋法權來了個時光倒移，用人大常委會在當年11 月 7 日就《基本法》第 104 條釋法，來指控10月在立法會宣誓的梁頌恆及游蕙禎，並指人大常委釋法的生效日期是 1997 年 7 月 1 日，令法律界大為驚震！

在此背景下，梁繼昌竟對任命張舉能作終審法院首席法官的議案投下贊成票！

如今張官已晉升成為終審法院首席法官，他的極保守與擁抱人大常委釋法，必令香港司法判決傾斜內地，但理論上可以否決終審法官任命的泛民派立法會議員，似乎沒有做過什麼？雖然只要建制支持，任命必然通過，但泛民派立法會議員的投票也可反映對張官的態度，投票反對的只有議會陣線梁耀忠、毛孟靜、陳志全、朱凱廸和熱血公民鄭松泰等五人，公民黨除法律界郭榮鏗投贊成外，全投棄權；民主黨除涂謹申和尹兆堅缺席外全投棄權票，結果以39票贊成、5票反對和11票棄權，通過張舉能的任命。在芸芸司法人員的任命中，只有終審法院首席法官的任命需要通過立法會，這不只是行禮如儀，更是實質的政治表態！

一個法官的任命案，泛民竟可有三種不同的投票取態，會計界代表梁繼昌更是投贊成票的五人之一，香港司法進一步淪陷，梁繼昌，你是其中的罪魁禍首！